EdUHK PGDE Design and Technology 讀乜嫁?

是咁的
當年有個痴線佬，係高登打左一篇《PolyU Industrial and Systems Engineering讀乜嫁?》

所以今年，除左學下呢條友之外，亦都想回應番之前我開叫人罷讀PGDE DT 果個post，講下到底PGDE嘅DT係讀乜野嫁呢？而下面呢度就係PGDE DT可以讀到的科。(教育選修科你係冇得讀的，但係如果你想死的話，你可以自己讀的！)
上一個post

本主修科
Learning and Teaching of Selected Topics in Design and Technology
Problem-solving and Assessment in Design and Technology
本科選修(4揀3)
Computer-Aided 3D Design and Printing Technologies
Creative Multimedia and Design
Design of Innovative Learning Environments
Introduction to Programming and Problem Solving
教育主修科
Foundations and Processes of Learning
Philosophical and Socio-cultural Issues in Education
Teacher Leadership and Professionalism in Changing Contexts
Curriculum and Assessment

所以我接下來會詳細，又唔詳細咁講下本科主修、副修同教育主修，大概讀緊乜野。等大家有個心理準備，來年果七位同學仔，或者以後你都係禁唔聽話，要黎讀嫁啦。不過其實佢地都好好不斷進步緊，同埋越來越難入呀。如果你連呢篇野都唔睇晒佢，想話入黎讀的話呢，你就唔好話識我了。
戴個頭盔先，如果入面有D乜野講錯講漏請指正或者補充，先講句對唔住先...會盡力做好佢的!謝謝你!

應該可以順利畢業了，希望呢篇野可以幫到諗緊讀唔讀DAT或者將會讀的你啦訓教！

Cls 好有心機打咁大段野

慢慢睇

推下post先！到底邊個下年讀DT嫁！

好有心機
推一推

係咪好少DT老師上連登的?

不過DT師兄們可能一開聲就會被起底
定係我比人ban晒,玩緊單機連登

好有心

我係其中一個

ching知唔知有無course讀埋有得教埋PE？

PE真係要讀PE PGDE先得嫁
因為呢個安全同教學同工場安全一樣重要,甚至緊要過DT 嘅工場安全
但係你有左呢個PGDE的話,可以問下學校比唔比你讀多個PT PE PGDE之後教DT又PE
你可以睇下呢個

你第時果間學校比唔比你教PE

再研究下先
應該後年再補 窮丁

DT 你覺得教得深唔深入？ e.g.同poly design相比

坦白講唔深入

你Poly Design讀4年，佢得果一年貨仔
3D CAD人地IC training教solidwork都教左至少30個鐘，都要繼續自己摸先熟少少
佢個3D course只可以一堂教一個software，能夠教的野好有限
佢主要係講番DSE成個制度點考，唔會再提好多design concept，有都好有限同淨係講，冇training的，出工作紙都係靠自己創意同抄考呀sir果啲題目。
最緊要你去睇下EDB個教材套同埋pastpaper教乜野考乜野，睇下你識幾多野比較緊要過上堂聽，因為佢d功課都係引用教材套，如果你唔識就難吸收d。

始終佢係教人做老師，先備知識預左你識晒，但DT唔係個個都讀過同識，而一年貨仔又真係冇可能比你學晒d先備知識

推，班長 respect!

love u all

有幾多間u開dt?

應該得教大有dt pgde
但係教大乜三場都冇，都唔知開黎做乜
好在依家改建緊
如果冇人出聲，我都唔知會唔會有野會出現
開左5年了Plan開一科應該唔會用1年時間就話要推行
接受左5年意見，都係教番同一樣野
真係好好笑呢間大學
但都好感恩佢收左我，
入面d老師真係好nice，好有心教
使我獲益良多

冇人講野嘅DT group

打番呢部份係比大家都睇到啦
Learning and Teaching of Selected Topics in Design and Technology (Sem 1) A
呢科係講解晒成個DT入面大概有乜野嘅課程，無論係工場安全、初中教乜、高中教乜都好都會「講」比大家聽有咩野嘅教學法，同教學內容，咁等大家都大概知道晒成個DT入面嘅發展同埋教乜野。引用番教果位前輩， 貴校冇工場，教唔到好多野比我地，最多都係上堂用電腦畫下畫，之後工具呀所有野都係睇片，真係有點無奈。
同埋教我地寫個Lesson Plan，有咩要注意，有咩要寫，有個野叫起承轉合，使到成個課堂牌順順利利，有野教，學生又有野學。
呢科功課有3份，第一份就係最簡單嘅電子功課，簡單同Groupmate寫個教案，再講下自己點樣合作一齊做呢份教案，就大功告成！
第二份，承番上題你個教案，或者你再諗過一個課節，講下你會點預備去教呢堂。無論係引用左咩教學法呀咩Bloom’s Taxonomy，什麼鷹架。你就係你個教學PPT入面，講你教緊EDB入面邊個課程，入面啲內容係點Match番課程有的野，再講番你果啲內容用左啲咩教學策略去教學生。咁你預一堂就好啦喎，唔好講晒成年教乜，係著重一堂的內容，就Present番比呀sir睇。
第三份，就真係實一個完整教材套，係Set一個主題式學習，你可以參考番EDB入面，佢有好多個主題學習嘅教材套。咁我地又係跟番EDB個課程，你想教邊個Topic，Set一個主題去做呢個教材套。咁我做乜呢，我就用左郊外垃圾箱黎做主題，去講學生點樣係個教材套入面學產品設計、材料選擇、機械結構、生產原理、人體工程學等等等待。你要寫工作紙啦，老師每個period大概會點教果堆野啦。之後你就要寫多一篇Eassy去評論番你個教材套點解係Work，你用左啲乜野入去個教材套度，所以會Work得到，比到我地老師/ 自己去用。
咁呢科大概就係禁多啦，都幾開心的。
Problem-solving and Assessment in Design and Technology (Sem 2) B-
呢科就主要講Assessment點樣去評估學生，又點樣寫Rubrics，同埋講下一啲設計原理。仲有講下點樣幫學生整一個problem solving的東西啦。又會討論下pastpaper到底佢考唔考得到學生啦果個叫咩野呢...呀!唔記得左果個terms總之就係話，你考唔考得中學生知識嘅深度同廣度?好似係...會討論下SBA題目啦評分準則啦，要自己作pastpaper啦寫marking scheme啦都幾有趣實用的。又會講下scamper accessffm?唔記得左係咪咁串
咁呢科同頭先果科差唔多
第一份功課就係評鑑一份pastpaper佢好唔好，考唔考得到學生，根據Bloom’s taxonomy 嘅 問法，佢達到邊一個level 仲有一啲唔同嘅 準則
同埋有2個小功課就係出題目同埋寫marking scheme
大功課就係又要寫番個教材套入面主張講解點樣評估學生，同埋rubrics考到學生唔同grade等等，都幾chur做左我3，4晚
Computer-Aided 3D Design and Printing Technologies (Sem 1) A
呢科個標題就係講要學3D print啦。主要教幾種軟件 for 你design用，Coral Draw， TinkerCAD， fusion 360， 3DMax同埋 Zbrush。會講下Laser cut點用，3D printer 點用，切層軟件之類的。仲會學下Design thinker，會帶你去間賣3D 打印機公司了解下3D Scan，推廣一下自己啲 打印機，睇下大家做到老師時，會唔會買佢地啲機咁啦。
咁有咩功課做呢，聽講每年唔同。咁今年就幾份功課，就係2個 Software test測試下你用啲 3D software技術，限時之內跟住呀sir比既requirement去畫件工件出黎。一份Quiz，好似有25題MC，咁佢會講出邊份ppt的內容，溫熟佢就得。一份group project就按住呀sir比個題目，去做一個件產品出黎，咁當中要用下Microbit的有少少自動化操作，件產品亦都要3D打印出黎。今次題目就係整一個自動開關垃圾桶。
但係你知啦今年有好多事發生，好多內容都Cut左，由2個software test變左做1個
咁第2個software test就變左要寫一個design thinking project就係你要設計一樣野，係跟住Design thinking 果5個step設計出黎。咁我就發明左個吹蠟神器出黎，都幾好玩的。
咁因為唔係個個都做到個3D print product出黎，所以佢就整多份3D print individual paper出黎，因為我揀左group project所以冇咩點了解呢份野要寫乜。
整體對於一個冇學過3D print的人黎講呢，內容就較壓縮，要你短短一堂3個鐘做出黎就冇咩可能，你要花更多時間去摸熟頭先所講幾種嘅 software嫁。
Creative Multimedia and Design (Sem 1) A-
呢科一個現職DAT老師教，佢教法就係跟番DSE入面M2果份卷啲內容黎教，講晒DSE入面會考啲乜野教啲乜野，講課程同埋教學經驗分享多，唔係真正教CM，所以如果想學CM你唔好黎教大學了。
唔係話老師教得唔好，而係佢真係屬於教學分享，唔同出面City Creative media咁教。同埋個老師好好帶我地去佢學校分享番教DAT經驗，我諗呢科主要係學呢啲野多過學Creative media heahea。
但係都要做啲關於Creative media的野，就係要我地拍一段教學短片，我地要寫Story board之後拍番出黎，再要present番段片講番自己係教緊邊個課程，教左學生乜野，學生點解學到野，用左啲乜野教學策略，有咩野會幫到學生去學之類的。
之後就要寫一篇關於Creative media的文章就大功告成了
Design of Innovative Learning Environments (Sem 2) 冇讀
冇讀呢科，但係呢科就係教我地點setup 一個工場，點樣申請QEFunding，冇讀，唔太知講乜野heahea好似話功課都係寫番你點整個工場，呵呵

Introduction to Programming and Problem Solving (Sem 2) A
呢科就係教你用python寫個program教到你用class用{}用唔知咩loop就完 [ in in in ]其實我都唔多識呀...咁呢科就要交2個assignment，4個小反思，1個group project， 1段文獻回顧影片
Assignment就係呀sir已經寫好個program叫你模仿番個program出黎
小反思就係，幾堂完左講下你學到乜野
Group project就係你要用份晒上堂所有技巧，自己諗一個題目出黎去寫大概200-300行左右嘅 program出黎，你要講番你個program有乜野用，點用，同埋一啲評語咁，唔洗寫GUI整個Game出黎，可以全部都係文字野，對於有program底的人應該唔難
文獻回顧就係要睇一篇關於programming 教與學的文，呀sir會比個list你簡一篇，咁你講番篇文講乜野，入面做左啲乜test，佢改變左學生啲乜野，對學生有冇幫助之類的，你就講下個方法係好定壞
Foundations and Processes of Learning (Sem 1) B+
呢科就係教育心理學，學下維哥斯基呀鷹架呀之類的。死啦！你講起上黎我都唔太記得學左乜野心理學，要打開開Note 先記得...上堂幾開心，都幾易明。咩野習得呀果啲乜乜乜...唔係好記得啦，你自己到時睇Note同聽Miss講野啦，易明的，有趣的，只係做3樣野。
1. 上堂比反應比Miss，答Miss 問題
2. 有個Quiz你溫下書基本上就差唔多可以滿分，我都係29/30 有同學就29.5/30…
3. 寫一篇文，就係用番你一個實習時候上堂情境講番你係呢個教學情境當中，你觀察同學佢符合教育心理學上講的野，點解佢會有咁嘅行為，舉動，咁你見到佢有咁嘅行為之後，你又用左咩方法，去處理呢一啲問題，或者加入係你個教學裡面，讀同學的心理，使到啲同學學得更加開心。好似係咁，但係我就唔太識所以篇文就麻麻地，要串連啲 Thm更加詳細
Philosophical and Socio-cultural Issues in Education (Sem 2) B
呢科就係教育哲學同社會學
咁講下我聽左啲乜野啦可能漏左的，
首先咁就學左功能主義同衝突主義同建構主義
功能主義係學校黎講就有2個功用就係社教化同埋角色分配，姐係教班學生社會價值觀同埋社會要啲乜野人，所以教佢地要嘅技能。咁因為每個人能力都唔同，所以佢地會按住自己學到的野去做唔同的工作，叻嘅就有多啲資源，做多上層工作，弱就少啲資源做下層工作。使到成個社會系統運作如常，由上至下都係推動緊社會前進，但係問題黎啦，就係有人發現呢個制度好有問題，就係下層下一代永遠都係下一層，好少能夠番番上層。好似富二代果啲咁，所以開始有人提出衝突理論，佢地要踢爆上層大陰謀，其實功能主義只係上層嘅人用黎tum下層嘅人唔好去佢地果層嘅煙幕，所以就反了反了，我地應該要幫助下層人去上流之類的。簡單啲講就係資本VS共產，同埋好多階級上流等等的問題出係呢科要討論的野，到底教育嘅功能係乜，係維穩工具，定係使人搵番自己?
咁建構我就唔記得lu !
之後就到講3個哲學主義，就係理想主義，現實主義同實在主義?
理想主義就係講求現實世界背後有個更大嘅世界人應該尋求真善美，去搵最高最高智識，因為現實世界係會過去係會壞的，所以應該搵一啲唔會壞的野。
現實主義就係將追查現實世界，只需要解釋現實世界有嘅野就足夠了，
實在主義就都係睇現實世界，但係...唔太記得，哈哈我只係記得一前者著重學術教育，後者著重實際操作。好似係你會跟課程掌握知識咁教定係不如直接叫學生操pastpaper，掌握考試技巧...
咁之後仲有個係儒家學說，姐是什麼有教無類之類的，你會buy邊一套主義
我自己覺得教育最終係去到思想主義果一套heahea
之後就全講全球化，同埋新自由主義對教育影響
全球化就係例如人材輸出，一啲貧窮國家會去有錢國家讀書，之後人材就可以番去佢自己國家做野，幫佢地脫貧，建立一個知識無國界堵嘅概念。但係亦都有人話呢啲係有錢國家拎走左貧窮國家嘅人材，使貧窮國家更加窮，因為有嘅人材都走晒去有錢果度幫手，咁到底點樣先做到呢?但係有啲人又發覺，咁樣全球化咪冇左自己文化?所以又會對全球化呢個做法有所保留，禁大個仔我都係依家先知全球化原來禁有趣...都唔知通識果陣讀左啲乜野，哈哈。
咁有啲例子，就好似全球大學排名呀呢啲野就產生左出黎，使唔同國家人揀學校會用呢啲排名，但係呢啲排名嘅點定分嘅呢?又係一班小圈子定分，咁到底是咪真係全球化呢，又要諗一諗了。
之後到新自由主義，就姐係我地發現冇競爭冇進步，教育會原地踏步。如果大家有得揀自己想去嘅學校，咁學校自己就會做野吸引多啲人去佢果間學校讀書，咁就出現左唔同嘅學校，唔再淨係政府或者某啲辦學機構先可以辦學。同埋有啲人先要更多更多資源去實踐佢果套教學，所以就除左津貼之外，又有直資呀私校呀，等等唔同學校，但係問題又來啦，又或教育平等，咁窮人咪又冇得拎到呢啲高質教育LOR，所以呢作為老師的你地，要加油啦。改變世界嘅任務靠我地啦，只要我地每一個都有咁嘅質素，全港學生就係得益者，就算有學生去左啲比較冇禁多資源嘅學校讀書，都因為有你呢個高質老師都可以教番好佢
呢個就主要做2樣野第一就伙討論區，會按住頭先3個大topic 社會學、哲學、全球化+新自由主義，呀Sir會比啲題目我地討論下，講下邊個你認同多啲
之後又係寫文，按番你見到一啲教學議題，去講番屬於你自己一套嘅教育哲學，咁我就講下SEN同功能主義+衝突主義嘅關係咁lor。有啲人會講下新自由主義對直資學校影響之類的啦。你要搵下邊個主義，係最match你自己，你會最貼近你心入面所想做嘅教育，冇對與錯之分，只有邊個係你最想要嘅教育
Teacher Leadership and Professionalism in Changing Contexts (Sem 1) A-
呢科呢我成日都遲到上堂...哈哈真係唔好意思，但係，上呢堂真是好開心，個老師IQ130好叻仔，同埋佢會分享佢過往教書時好多經驗，面對的野。點解佢會揀教大呢，因為佢唔想做繼續咁樣每年做SGM每年loop住loop住過日子好似好冇意思，佢改變到的只係呢一間學校，呢一間老師。所以佢想將佢諗到的野，不如放係呢個會教老師的地方身上，好似好有意義聽到都想教書呀!
咁呢科題目就係講教師專業同領導，就係講，到底咩先至為專業呢?因為老師唔係一個自己話係就係角色，佢會面對住好多人眼光。家長、學校、大眾等等，所以唔能夠亂禁來，但係專業到底係咩呢?我地就要了解老師到底有咩要做等等，係知道有咩做同事，透過你自己去下一個決定，呢個決定會帶黎咩野後果，又有幾多人會影響到你嘅作出決定，就係你點睇你嘅專業了。
其實成個course唔係講咩野係教師專業，而似係講，作為教師你面對唔同嘅事上你會點樣表現，以你嘅專業你自己個人特質，去下每一個決定。所以呢科2份功課其實我都R爆頭，到底點樣做...因為冇人本書係寫住，教師專業是乜乜乜...但係我地就要搵出屬於自己嘅專業係乜野。咁透過你認為咩係專業，就去唔同角度去處理問題，好似師生關係呀家校合作，評估呀，等等等老師面對的東西同專業串聯之間嘅關係。
第一份group project就係分析一個case study，我果陣搵左點5步個校長做case
第二份就係分析自己實習時候表現出來嘅教師專業，可以係你自己，亦都可以係你實習lead住你嘅老師
所以咩係專業就唔講啦，你自己搵答案啦
就好似點解一個面包師傅唔洗考牌，但係你想做一個專業嘅面包師傅你會去考牌，或者跟人去學野，使自己專業化，因為專業都係有一定的系統

Curriculum and Assessment (Sem 2) B+
呢科都就係課程同評估好似將英文講一次中文咁...
因為我一開始讀英文班，所以唔係好聽得明呀sir講咩...heahea...英文差
大概佢會講有咩唔同種類嘅課程，仲有講解課程、評估同教學三者缺一不的嘅關係，但係課有啲乜野，評估有咩方法我地就要學了!咁最大重點我地要聽得明就係學會學習2.0同埋元認知，要使到學生唔係淨係識得學野，仲要識得自己學野元認知就係講緊我知道我學緊野之餘又明白自己點解學緊野，同我會繼續去學野。
咁又講下2.0係啲乜野啦，同1.0多左啲乜啦之類的一jar野!
咁評估方面佢就講左3大類的評估
1. 學習的評估 = 考試
2. 促進學習的評估 = 上堂到考試整個學習過程
3. 作為學習的評估 = 自學
老師要識得用呢3個工具去評估學生學習進度，自己教學成效，同埋睇下學生自己能唔能夠自己都會繼續學習落去，當然我地放手，學生自己就做野加麻，你自己有幾多個得呀?我都係去到考DSE會考果陣先開始學野...哈哈...上堂真係好重要。我地依家要最識得用第2種去教學生，唔係的話學生只會被卡住係第1種就好多失敗者。
我實習最大幫助我就係要成日問自己一個問題，你教緊嘅野，你點樣知道學生係學得到，佢發呆你點樣令到佢都可以學得到野。姐係好多學校老師都放左係1，而冇理到2，因為我地係好難睇得到，只要學生唔理你，你就做唔到，所以大家真係要加油，如果你係番緊學嘅學生，希望你能夠比多啲反應老師話比佢知道，你唔識呢樣野，我識得呢樣野，唔好怕比問到你口啞啞，最緊要係老師知道你唔識同老師知道你識。但係可能因為過往學生都會覺得唔識=老師會鬧爆你嘅印象實在太深，所以永遠都唔想比老師知你唔識，咁就實在太可惜了...
咁都有講下bloom’s taxonomy 之類的野由其實有7習但係好多野玩的，唔多講了，想知更多再講啦
呢科就做2份功課，一份就係睇文，講下你對呢篇文嘅睇法同埋對你將來教學有咩想法。
第2就係寫長文，同課程/ 評估有關的，我就講下遙距教學中促進學習的評估嘅應用，寫得好垃圾/_>\算啦我都係jarjar地嫁啦
因為轉左網上學習所以吸收到的都唔係好多，但都好開心的
仲有評估就係「伴隨而坐」，坐係佢執邊睇住佢點學野。

實習
去左間好好的學校實習果度啲老師都好nice，全部都勁人黎...勁到痴左線果隻...同學都好好乖乖，我就主要教中四的，好多謝你地每一個的努力無論依家係邊，無論係實習果陣教唔教到你也好，你地將來都要開心過呀;)